[{"id":0,"article":"Die Fußball-Weltmeisterschaft 2018 fand in Russland statt und war ein großer Erfolg. Das Turnier wurde von der FIFA organisiert und dauerte sechs Wochen lang an. 32 Mannschaften nahmen teil, darunter auch Deutschland. Die Spiele wurden in elf Städten ausgetragen, darunter Moskau, Sankt Petersburg und Rostow. Das Finale fand im Luschniki-Stadion in Moskau statt und endete mit einem 4:2-Sieg für Frankreich gegen Kroatien.","questions":[{"question":"Wo wurde die Fußball-Weltmeisterschaft 2018 ausgetragen?","answers":["Deutschland","Russland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mannschaften nahmen an dem Turnier teil?","answers":["16","24","32"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo fand das Finale statt?","answers":["Sankt Petersburg","Rostow","Luschniki-Stadion in Moskau"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Das Fußball-Weltmeisterschaft-Turnier findet jedes vier Jahre statt. Im Jahr 2018 gewann Frankreich das Turnier in Russland. Die Franzosen haben sich im Finale gegen Kroatien mit 4:2 Toren durchgesetzt. Der französische Spieler Antoine Griezmann hat einen wichtigen Treffer erzielt.","questions":[{"question":"Wann findet das Fußball-Weltmeisterschaft-Turnier im Allgemeinen statt?","answers":["Jedes Jahr","Jede zwei Jahre","Jedes vier Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Land war Gastgeber des Fußball-Weltmeisterschaft-Turniers im Jahr 2018?","answers":["Kroatien","Frankreich","Russland"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Tore hat Frankreich gegen Kroatien im Finale erzielt?","answers":["1:3","2:2","4:2"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Das Fußball ist ein beliebtes Sport. Es gibt viele Mannschaften in Deutschland und der Welt. Die Bundesliga ist die höchste Liga im deutschen Fußball. Der Deutsche Fußball-Bund (DFB) ist der Verband für den Fußball in Deutschland. Er organisiert Spiele und Wettbewerbe wie die Champions League.","questions":[{"question":"Wie heißt die höchste Liga im deutschen Fußball?","answers":["Champions League","Bundesliga","Deutsche Fußball-Bund"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist der Verband für den Fußball in Deutschland?","answers":["Deutsche Fußball-Liga","Deutscher Fußball-Bund (DFB)","Champions League"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo finden Spiele und Wettbewerbe wie die Champions League statt?","answers":["in Deutschland","im europäischen Fußball","bei der UEFA"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Fussball ist ein sehr beliebter Sport in Deutschland. Es gibt viele verschiedene Mannschaften und Turniere. Der Fußball-Weltverband FIFA hat 211 Mitgliedsländer. Jedes Jahr finden Weltmeisterschaften statt, an denen die besten Teams der Welt teilnehmen. Die deutsche Nationalmannschaft hat bisher einmal den Titel gewonnen.","questions":[{"question":"Wie viele Mitgliedsländer hat der Fußball-Weltverband FIFA?","answers":["150","211","250"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer gewinnt den Titel bei Weltmeisterschaften?","answers":["Die deutsche Nationalmannschaft","Das beste Team der Welt","Ein Zufallsentscheid"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie oft hat die deutsche Nationalmannschaft den Titel bei Weltmeisterschaften gewonnen?","answers":["1mal","keine","mehrmals"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die Fußball-Weltmeisterschaft 2018 in Russland war ein Ereignis von Weltbedeutung. Das Turnier wurde von 32 Nationen besucht und endete mit einem Sieg der französischen Mannschaft. Der eindrucksvolle Abschluss des Spiels, bei dem die Franzosen Deutschland mit 1:0 schlugen, wird nie vergessen.","questions":[{"question":"Wie viele Nationen nahmen am Fußball-Weltmeisterschafts-Turnier in Russland teil?","answers":["24","32","48"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer gewann das Finale der Fußball-WM 2018?","answers":["Deutschland","Frankreich","Spanien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tore erzielten die Franzosen im Finale?","answers":["0","1","2"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Der Fußball ist ein beliebter Sport in vielen Ländern. Er wird auf einem Grasfeld gespielt und benötigt einen Ball. Die Spieler tragen eine Jacke und Shorts. Der Torwart hält den Ball mit seinen Händen fest. Jeder Spieler kann den Ball schießen oder zu Fuß laufen. Es gibt auch ein Tor, wo der Ball herein muss. Der Fußball ist sehr anstrengend, aber viele Menschen lieben ihn.","questions":[{"question":"Wo wird Fußball aufgewiesen?","answers":["Im Sand","Auf einem Grasfeld","In der Stadt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was benötigt ein Fußballspieler?","answers":["Einen Helm","Eine Jacke und Shorts","Ein Schwert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hält der Torwart den Ball fest?","answers":["Mit den Füßen","Mit den Händen","Mit dem Mund"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Der Fußball ist ein beliebtes Team-Sport in Deutschland. Jährlich finden mehr als 20 Millionen Menschen bei einem Spiel des Deutschen Fußball-Bundes (DFB) zusammen. Die Deutsche Fußball-Nationalmannschaft hat bislang sieben Weltmeisterschaften und elf Europameisterschaften gewonnen. Der erfolgreichste Spieler ist Miroslav Klose mit 71 Toren in 137 Spielen.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Menschen finden jährlich bei einem Spiel des Deutschen Fußball-Bundes zusammen?","answers":["1 Million","10 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Weltmeisterschaften hat die Deutsche Fußball-Nationalmannschaft gewonnen?","answers":["5","7","10"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tore erzielte Miroslav Klose in 137 Spielen?","answers":["50","60","71"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Der Fußball-Weltmeister 2018 war Frankreich. Die Mannschaft um den Kapitän Hugo Lloris gewann das Finale gegen Kroatien mit 4:2 nach Verlängerung. Es war die zweite Weltmeisterschaft für Frankreich nach dem Gewinn im Jahr 1998.","questions":[{"question":"Wer war der Kapitän der französischen Fußballmannschaft?","answers":["Hugo Lloris","Paul Pogba","Kylian Mbappé"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Gegen wen gewann Frankreich das Finale?","answers":["Deutschland","Kroatien","Spanien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Weltmeisterschaften gewann Frankreich bis dato?","answers":["2","3","4"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Der Marathon von Berlin ist eines der bekanntesten Laufereignisse der Welt. Jedes Jahr im September laufen Tausende von Läufern durch die Stadt und erreichen das Ziel am Brandenburger Tor. Der Kurs ist 42,195 Kilometer lang und führt durch viele Sehenswürdigkeiten Berlins. Die Teilnehmer kommen aus aller Welt und sind auf verschiedenen Niveaustufen. Es gibt auch eine Frauenlaufstrecke von 10 Kilometern. Der Berlin-Marathon ist ein Highlight des deutschen Leichtathletik-Jahres.","questions":[{"question":"Wo erreichen die Läufer das Ziel?","answers":["Brandenburger Tor","Berliner Dom","Kurfürstendamm"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lang ist der Kurs des Marathons?","answers":["10 Kilometer","42,195 Kilometer","100 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann findet der Berlin-Marathon statt?","answers":["Jedes Jahr im Juni","Jedes Jahr im September","Jedes Jahr im Dezember"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Der FC Bayern München ist ein deutscher Fußballverein aus München. Er wurde 1900 gegründet und ist einer der erfolgreichsten Vereine in Deutschland. Der Verein hat 29 Mal den Deutschen Meister gewonnen und hat viele internationale Titel erhalten. Die Heimspiele werden im Allianz Arena gespielt, das 75.000 Zuschauer fasst. Der FC Bayern München ist ein bekannter Club und hat viele erfolgreiche Spieler wie Franz Beckenbauer und Gerd Müller gehabt.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde der FC Bayern München gegründet?","answers":["1800","1900","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Deutsche Meister hat der FC Bayern München gewonnen?","answers":["20","29","30"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Zuschauer fasst die Allianz Arena?","answers":["50.000","75.000","100.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Der Fußball ist ein beliebter Sport in Deutschland. Laut Statistik spielt fast die Hälfte der Deutschen mindestens einmal im Jahr Fußball. Viele Menschen trainieren regelmäßig und spielen Freundschaftsspiele mit ihren Freunden oder Familie. Im Profibereich gibt es viele starke Mannschaften, wie den FC Bayern München und Borussia Dortmund. Diese Teams spielen in der Bundesliga und haben viele Fans. Jedes Jahr wird auch ein Europapokal ausgespielt, an dem viele deutsche Clubs teilnehmen.","questions":[{"question":"Wann spielen Deutsche Fußball mindestens einmal im Jahr?","answers":["immer","fast die Hälfte der Deutschen","nie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Bereich spielen starke Mannschaften wie FC Bayern München und Borussia Dortmund?","answers":["Profibereich","Amateurbereich","Freundschaftsbereich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele deutsche Clubs nehmen an einem Europapokal teil?","answers":["keiner","viele","alle"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Der Fußball ist ein beliebter Sport in Deutschland. Das Deutsche Fußballmuseum in Dortmund zeigt interessante Fakten über den Fußball und seine Geschichte. Es gibt eine Ausstellung über die Weltmeisterschaften und die Europameisterschaften. Man kann auch einen Fußball spielen oder sich für ein Spielkleid anziehen. Der Museumsshop bietet verschiedene Artikel wie Schals, Bälle und Trikots.","questions":[{"question":"Wo sich das Deutsche Fußballmuseum in Dortmund befindet?","answers":["In Berlin","In München","Im Deutschen Fußballmuseum"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was gibt es in der Ausstellung des Deutschen Fußballmuseums?","answers":["Eine Ausstellung über die Weltmeisterschaften und die Europameisterschaften","Eine Ausstellung über den Fußball und seine Geschichte","Eine Ausstellung über den Sport in Deutschland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kann man im Deutschen Fußballmuseum spielen oder anziehen?","answers":["Sich für ein Spielkleid anziehen oder einen Fußball spielen","Sich für ein Spielkleid anziehen, aber nicht spielen","Nur spielen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Der Basketball-Weltmeister 2019 war das Team der USA. Sie haben in China 69 Spiele gespielt und 16 Siege geholt. Ihre beste Spielerin war Breanna Stewart mit 18 Punkten pro Spiel. Die USA haben auch die Silbermedaille bei den Olympischen Spielen 2020 gewonnen.","questions":[{"question":"Wer war die beste Spielerin des Teams der USA bei den Basketball-Weltmeisterschaften 2019?","answers":["Breanna Stewart","Lea Steinmetz","Lisa Kühn"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Siege erzielten die USA bei den Basketball-Weltmeisterschaften 2019 in China?","answers":["10","15","16"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Team gewann die Silbermedaille bei den Olympischen Spielen 2020?","answers":["USA","China","Deutschland"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Olympischen Spiele sind ein großes Ereignis im Sportwesen. Jährlich treffen sich die besten Athleten der Welt in einem anderen Land. Der Fußball ist eines der beliebtesten Sportarten bei den Spielen. Deutschland hat bisher mehrere Goldmedaillen gewonnen, darunter auch die Damen-Fußballmannschaft. Diese erreichten im Jahr 2003 das Halbfinale. Siegertreffer erzielte Birgit Prinz, eine der besten Spielerinnen Deutschlands.","questions":[{"question":"Wo treffen sich die besten Athleten der Welt im Sportwesen?","answers":["Im Zentrum von Berlin","In einem anderen Land","Auf dem Olympiastadion"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist eine beliebteste Sportart bei den Spielen?","answers":["Tennis","Fußball","Leichtathletik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer erzielte den Siegertreffer im Jahr 2003 für die Damen-Fußballmannschaft?","answers":["Birgit Prinz","Olga Neumann","Ursula Schöninger"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Der Fußball ist ein beliebtes Team-Sportspiel auf der ganzen Welt. Jedes Jahr finden die Fußball-Weltmeisterschaften statt, bei denen 32 Nationen miteinander um den Titel spielen. Der erfolgreichste Spieler aller Zeiten ist Lionel Messi mit 77 Toren in 151 Spielen. Er spielte für den FC Barcelona und die argentinische Nationalmannschaft. Seine Tricks und seine Schnelligkeit machten ihn zu einem Liebling der Zuschauer.","questions":[{"question":"Wann finden die Fußball-Weltmeisterschaften statt?","answers":["Jährlich im Frühling","Jedes Jahr","Nur alle vier Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tore hat Lionel Messi in 151 Spielen erzielt?","answers":["50","77","100"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welches Team spielte Lionel Messi nicht?","answers":["FC Barcelona","Deutsche Nationalmannschaft","Argentinische Nationalmannschaft"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Das Basketball ist ein beliebter Sport in vielen Ländern der Welt. Es gibt viele interessante Fakten über den Sport. Zum Beispiel kennt man die NBA, die National Basketball Association, aus den Vereinigten Staaten von Amerika. Dort spielen die besten Spieler der Welt. Die NBA besteht aus 30 Mannschaften, die sich um den Titel des Meisters duellen.","questions":[{"question":"Wo spielt man die besten Spieler der Welt?","answers":["in Europa","in Asien","in den Vereinigten Staaten von Amerika"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Mannschaften gibt es in der NBA?","answers":["10","20","30"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wem duellt man um den Titel des Meisters in der NBA?","answers":["den besten Spielern Europas","den Mannschaften Asiens","den Mannschaften aus den Vereinigten Staaten von Amerika"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Der Fußball ist ein beliebtes Sport in Deutschland. Er ist sehr populär und wird von vielen Menschen gespielt oder geschaut. Läufer sind sehr schnell und können bis zu 30 Kilometer pro Stunde laufen. Der Torwart muss sehr konzentriert sein, um den Ball abzufangen. Die Spieler tragen eine rote oder blaue Uniform, je nach Mannschaft. In Deutschland gibt es viele Fußballvereine, wie den FC Bayern München oder Borussia Dortmund. Das Fußball-Weltturnier ist ein wichtiges Ereignis in der Sportwelt.","questions":[{"question":"Wie schnell können Läufer im Fußball laufen?","answers":["10 Kilometer pro Stunde","30 Kilometer pro Stunde","50 Kilometer pro Stunde"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was muss der Torwart im Fußball sehr sein?","answers":["schnell","konzentriert","stark"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Farben tragen die Spieler ihre Uniform?","answers":["weiß und schwarz","rote oder blaue","grüne oder gelbe"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Die Olympischen Spiele sind eine großartige Veranstaltung, die alle vier Jahre in einem anderen Land stattfindet. Das ist ein großer Anlass für Sportler und Fans aus der ganzen Welt. Im Jahr 2020 fand die Winter-OL in Peking, China, statt. Die meisten Medaillen gewann das Team der Russischen Föderation mit insgesamt 17 Titeln. Es war ein großartiges Ereignis, das viele Menschen begeisterte.","questions":[{"question":"Wo fand die Winter-OL im Jahr 2020 statt?","answers":["Peking, China","Berlin, Deutschland","Tokyo, Japan"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Land gewann die meisten Medaillen bei den Olympischen Spielen?","answers":["China","Russische Föderation","Deutschland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft finden die Olympischen Spiele statt?","answers":["Jährlich","Alle zwei Jahre","Allen vier Jahren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Der Fußball ist ein beliebtes Team-Sport in Deutschland. Im Jahr 2014 erreichte die deutsche Fußball-Nationalmannschaft das Finale der Weltmeisterschaft. Das Team um Trainer Joachim Löw und Kapitän Philipp Lahm spielte gegen Argentinien. Der Spielstand nach regulärem Spielzeit war 0:0, sodass es in Verlängerung ging. In der 113. Minute erzielte Mario Götze den Siegestreffer für Deutschland. Dieser Erfolg begeisterte die deutsche Bevölkerung und wurde zu einem wichtigen Moment in der Geschichte des deutschen Fußballs.","questions":[{"question":"Wer trainierte das deutsche Fußball-Team?","answers":["Jürgen Klinsmann","Joachim Löw","Franz Beckenbauer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Gegen wen spielte Deutschland im Finale der Weltmeisterschaft?","answers":["Spanien","Argentinien","Italien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer erzielte den Siegestreffer für Deutschland in der Verlängerung?","answers":["Philipp Lahm","Mario Götze","Thomas Müller"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Der Fußball ist ein sehr beliebter Sport in Deutschland. Laut FIFA gibt es weltweit etwa 250 Millionen Spieler. Der Deutsche Fußball-Bund (DFB) ist der größte Fußballverband Deutschlands und vertritt den deutschen Fußball auf internationaler Ebene. Die deutsche Fußballnationalmannschaft hat bei Weltmeisterschaften insgesamt siebenmal den Titel gewonnen.","questions":[{"question":"Wie heißt der größte Fußballverband Deutschlands?","answers":["Deutscher Rugby-Verband","Deutscher Eishockey-Bund","Deutscher Fußball-Bund"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Titel hat die deutsche Fußballnationalmannschaft bei Weltmeisterschaften gewonnen?","answers":["5mal","7mal","10mal"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Spieler gibt es weltweit laut FIFA?","answers":["150 Millionen","200 Millionen","250 Millionen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Das Fußball ist ein sehr beliebtes Team-Sport in Deutschland. Jährlich spielen über 6 Millionen Menschen Fußball in deutschen Vereinen oder bei Freundschaftsspielen. Der Deutsche Fußball-Bund (DFB) ist der nationale Fußballverband Deutschlands und verantwortet sich um die Organisation von Länderspielen und Meisterschaften. Die UEFA Champions League ist ein prestigeträchtiger Wettbewerb für europäische Vereinsmannschaften, an dem viele deutsche Klubs teilnehmen.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Menschen spielen Fußball jährlich in deutschen Vereinen oder bei Freundschaftsspielen?","answers":["3 Millionen","6 Millionen","1 Million"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist der nationale Fußballverband Deutschlands?","answers":["Deutsche Liga","Deutscher Fußball-Bund","UEFA"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie heißt der prestigeträchtige Wettbewerb für europäische Vereinsmannschaften?","answers":["Deutsche Meisterschaft","UEFA Champions League","Fußball-Weltmeisterschaft"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Die Olympischen Spiele sind ein Jahrhundertalters Sportereignis, bei dem die besten Athleten der Welt sich messen. Die ersten Olympischen Spiele fanden 1896 in Athen statt und seitdem finden sie alle vier Jahre statt. Heute nehmen etwa 10.000 Sportler an den Spielen teil. Es gibt verschiedene Disziplinen wie Leichtathletik, Schwimmen, Turnen und Fechten. Jeder Athlet wird nach seiner Nation und seinem Namen genannt.","questions":[{"question":"Wo fanden die ersten Olympischen Spiele statt?","answers":["Paris","Athen","Berlin","Rome"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft finden die Olympischen Spiele seitdem sie begannen, statt?","answers":["Alle zwei Jahre","Alle drei Jahre","Alle vier Jahre","Jährlich"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Sportler nehmen heute an den Spielen teil?","answers":["5000","10.000","20.000","30.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},]{"id":22,"article":"Die Fußball-Weltmeisterschaft wird alle vier Jahre ausgetragen. Sie ist das bedeutendste Turnier im Fußball und wird von der FIFA organisiert. Das erste Turnier fand 1930 in Uruguay statt. Bis heute haben 32 Teams am Turnier teilgenommen. Das Turnier dauert etwa vier Wochen lang und endet mit einem Finale zwischen den letzten zwei Mannschaften.","questions":[{"question":"Wann fand das erste Fußball-Weltmeisterschaft-Turnier statt?","answers":["1930","1940","1950"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Teams haben bis heute am Turnier teilgenommen?","answers":["16","32","64"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange dauert das Turnier normalerweise?","answers":["2 Wochen","4 Wochen","6 Wochen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},